`basenc` кодирует или декодирует ФАЙЛ, или стандартный ввод, в стандартный вывод.

# СИНТАКСИС

	basenc [ПАРАМЕТР]... [ФАЙЛ]

# ПАРАМЕТРЫ

- `--base64` - то же, что и программа 'base64'
- `--base64url` - безопасный для файлов и url base64
- `--base32` - то же, что и программа 'base32'
- `--base32hex` - расширенный шестнадцатеричный алфавит base32
- `--base16` - шестнадцатеричная кодировка
- `--base2msbf` - битовая строка с первым старшим битом (msb)
- `--base2lsbf` - итовая строка с наименьшим значащим битом (lsb) первым
- `-d, --decode` - декодировать данные
- `-i, --ignore-garbage` - при декодировании игнорировать неалфавитные символы
- `-w, --wrap=COLS` - переносить закодированные строки после COLS (по умолчанию 76). Используйте 0, чтобы отключить перенос строк
- `--z85` - ascii85-подобная кодировка (ZeroMQ spec:32/Z85); при кодировании длина входных данных должна быть кратна 4; при декодировании длина входных данных должна быть кратна 5
